## Теоретичні питання
1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

    DOM це логічна структура сторінки (дерево), складається з вузлів якими можна маніпулювати з допомогою js


2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

    innerHTML - містить розмітку HTML
    innerText - текстовий вміст елемента

3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

   Ці методи швидші:document.getElementById(), document.getElementsByClassName().

    document.querySelector() чи document.querySelectorAll() - 
    Цей метод зручніше бо можна задавати різні селектори та тут можлива ітерація з допомогою forEach


## Завдання

Код для завдань лежить в папці project.

1) Знайти всі параграфи на сторінці та встановити колір фону #ff0000

2) Знайти елемент із id="optionsList". Вивести у консоль. Знайти батьківський елемент та вивести в консоль. Знайти дочірні ноди, якщо вони є, і вивести в консоль назви та тип нод.

3) Встановіть в якості контента елемента з класом testParagraph наступний параграф - <p>This is a paragraph<p/>

4) Отримати елементи <li>, вкладені в елемент із класом main-header і вивести їх у консоль. Кожному з елементів присвоїти новий клас nav-item.

5) Знайти всі елементи із класом section-title. Видалити цей клас у цих елементів.  

#### Література:

- [Пошук DOM елементів](https://uk.javascript.info/searching-elements-dom)